# RangeList

## 实现思路
本项目是使用 Go 语言，通过链表实现 RangeList。

除去 head 节点作为标记作用的头节点外，链表有偶数个节点，且链表从前往后方向数值**递增**。
第一个节点为第一个区间的左值，第二个节点为第一个区间的右值，以此类推。
![nodes](img/nodes.png)

无论对于新增操作或者删除操作，首先判断一个**合法的**左闭右开区间，假设有区间 `[a, b)`，那么 `a < b` 时区间合法。
因此，当 `a >= b` 时，返回错误，并不对内部链表作出修改。

### Print 方法
根据上文链表每个节点的含义，则从头节点遍历到指针为 nil，每次获取两个节点的值a 和 b，打印 `[a, b)` 即可。

### Add 方法

1. 遍历链表，找到新增节点的最左节点 `leftNode`，如果没有就插入新的节点，节点值为插入区间的左值和右值；
2. 在最左节点的基础上，指针继续遍历，找到新增节点的最右节点 `rightNode`；
3. 最后将最左节点的指向下一个节点的指针指向最右节点，即 `leftNode.Next = rightNode`，则合并了中间所有途径的区间。

![最左节点的三种情况](img/add_leftNode.png)
最左节点的三种情况：
1. 在现有区间的左侧
2. 在现有区间里面
3. 大于所有现有区间

同理，分析并标记最右节点；另外，在遍历节点时，需要用到 `lastPair` 指向上一对节点记录左值的节点或者 `head`。

### Remove 方法

使用类似于_Add 方法_的标记方法，找到修改区间的最左节点 `leftNode` 和最右节点 `rightNode`。


与_Add 方法_不同的是，如果需要删除的区间是现有区间的左值或者右值，
例如现有区间 `[4, 8)`，将移除 `[4, 5)`，则标记的 `leftNode` 为值为 4 的节点的前一个节点，以删除 4 这一节点。

## 复杂度
以上方法实现的复杂度均为 `O(n)`。
现有代码考虑到简洁，在插入一个节点和两个节点处都使用了 `insertTwoNodesOfRange` 函数，
对于仅插入一个节点的场景可以改进。